（理科仔入）核分裂點撞擊？

中學成日講核分裂由中子撞擊原子分裂造成，究竟點先可以搵一粒中子去撞原子？以前教科書又唔講

有冇理科仔識？

㩒錯自己負評

好似有支槍射粒原子出黎

利申唔記得曬atomic world

撞撞下就有 一秒唔知撞幾萬億次

beta衰變

咁點分到中子咁細出來撞擊？

真係咁簡單？

咁即係放係到佢自己會核分裂？

係

樓主問緊個技術？ 我唔識
記得個nuclear chain reaction撞左啲isotopes同3粒neutrons就可以不停repeat

咁有無人知點解要係壓水堆要將中子減速？

屌你老尾 讀多兩年書嗎識囉

唔減速咪核爆囉

wrong

慢啲易中啲

做 neutron 好似係用 proton gun 打 beryllium proton gun 就係用電場加速 proton

Neutron要用 moderator 減速，如果唔係 U235 唔吸

放低好耐

做 neutron 好似係用 proton gun 打 beryllium

proton gun 就係用電場加速 proton

Neutron要用 moderator 減速，如果唔係 U235 唔吸

放低好耐

講一講返成個principle先
U-235佢係用黎製造能源(核電站)既通常用concentration 3%既
越高concentration佢個colliding chance 就越高
姐係會影響佢chain reaction既發生機率
*假設有一間房 ,concentration 就等於入面有幾多人 越多人係入面，咁大家膊頭撞膊頭機率就越大 姐係個chain reaction發生機率就越大

重水既用途係用黎減慢speed of fast moving neutron,減慢佢個speed既目的就係為左比佢有機會同U-235發生反應 太快佢就會撞開左 咁就冇反應

其實要睇cross section

uranium-235 濃度好似over 3% 已經會有chain reaction
法國有個鈾礦，先天已經夠高concentration﹐你可以當係天然的反應堆

既然佢會自己有reaction
咁原材料會點儲存?
利伸:完全唔識